唔該大家，唔好再打d"係未"，"起邊度"既錯字

打正字好難咩？見到都燥，出面一堆「係未」同「起度」做乜撚野？
唔識字我教埋你啦。「係咪」同「係度」
衰撚過吾系甘牙。不知所謂。

喺道呀渠頭

係咪用左係度就吾鬧我

先說「邊度」的同義詞「邊處」（音bin1 xu3），望字知意，不懂粵語相信也不難明白。至於「邊度」與「邊道」甚而「焉道」，就要考究「度」與「道」二字，究竟哪個有地方之意。

其實兩字都隱含這個意思，真要考究用哪個才貼近白話文而讓人更易明白，我也分不清。但我初步認為，一般的廣州話詞典都只列「邊度」，該是較為人接受的用法。另外，不查不知道，原來「邊道」除了用作粵語，古今漢語都有固定的用法，可參看網上《漢典》的解釋﹕1. 邊地的官員；2. 道路的兩側部分。百度百科更列有「邊道是鑄幣周緣的側面部分」一說。

既然「邊度」與「邊道」均可，但「邊道」不是方言時，已有其他意思，為免引起不必要誤會，我覺得還是用較為人知的「邊度」為好。至於「焉道」，問題更多，就更不宜採用了。

其實還想到「去到邊食到邊」這句話的「到邊」，再扯下去可能不知到邊處才可收科了。

岩岩上網搵，拿唔同你拗「度」定「道」啦。
但「起」錯到仆街不知所謂係無庸置疑既，我唔明點解d人可以打出黎。

用開度 但係個喺字好麻煩 廢事打

😉

嚟 喺 呢啲字成日要搵好耐先搵

係 至少要禁三四下空白鍵

順便變下禁既正字係咪撳

「係呀」一定岩

「係邊」就有少少保留
係點發都發唔到口講果個音, 加口字邊又唔方便打字

P.S. 我用「嚮邊」

倉頡/廣東拼音幫到你

係呀你係咪係邊度?

係同嚮都講
係邊 嚮邊
係暑 嚮暑
係屋企 嚮屋企

淨係識速成，遲啲得閒學倉頡

大家留意番個重點， 係講緊「起」同「未」啊

咁戈個呢

見人咁打 屌得？

岩你老母

agger

喺 嚟 啱 嗰 㗎

當初學倉頡就係為咗打正字，學完返唔到轉頭

我都想講

根本都唔係講緊 左邊有無個口字
又或者 正字係 道定度

而係個發音呀！
未 同 咪，起 同 係
兩個完全唔同既發音黎
點解可以 咁都錯

吾你老母

「起邊度」難聽過粗口
之前睇電視個旁述仲要不斷重複
講個「喺」字係咪咁難呀

鄉音人先會講個啲「起未到」

其實仲有「尋日」同「琴日」
大家又估下邊個先係正字

On9打岩都要屌人
一向 啱喺嚟嗰嘅 呢幾個字大家知打速度係會難搵啲
打少個口字邊都唔會屌啦
有時個人變通下好冇
打 吾系禾刀 呢啲5p字就真係要嚴打

咁 係咪正 確係咩？
你想過應該要打喺？

仲有天日

以前喺廢登成日見人打「邊到」「以經」

話佢哋又屌返你轉頭

agree
唔明啲人點解咁鐘意打速成，其實搵字唔煩架咩？
如果諗住快啲慳果幾個碼但係搵字啲時間咪喺番哂度，什至更多

呢d我又覺得比較通俗既，日常未必真揸得咁正。我自己係接受唔到d 「歪」音字.....

真係好多懶音撚

上面用電腦打速成全部都喺懶得打

接受唔到既喺 吾、系呢堆5p字

係未唔得先

用開 是咪

呢個又係世界級戇鳩

係呀屌你老母

吾你老母
( Show Blocked User - Z唱婦隨🎅🏿 )

近年成日見到呢d字眼，我仲懷疑係咪自己一直打錯字
不如開個教粵語正音post

"起"邊度？
係"未"
"天"日
呢d應該都係由細到大比屋企人教壞左

我電腦打倉頡
電話打速成

電話要一隻手打，冇得雙手打
惟有打速成

我平日講的就係 "嚮 ni1 處...."
打字就會用 "係依度"

係同喺好似唔同音，應該跟音打無死

識人“做乜野“打成“仲乜野“ 呢個真係正宗1999

+1

我好耐以前讀中學個陣學文言文
個Miss話「尋」有過去嘅意思
所以應該係「尋日」
不過我都同意你嘅講法，有時真係未必揸得咁正
但「天日」呢啲好難頂

姐係

平時都會問人起邊？

你講乜撚野？

屌你老母！

其實係琴日 定 尋日？
不過點都好 唔該唔好打沉日

而今喺app屎度係咪可以直接打返晒啲粵字啊？等我試吓先！

鱲

唔知打泡菜文呀嗰啲又得唔得呢？

아이우에어가기구게거

嘅

喺 嚟 㗎 哋 嗰

我用開「响」邊

啱 嘅

嗰 啱 嘅

你起乜撚呀

依到 呢到 哩到
??

係你老母度
係度同喺度唔同音架
垃圾

旺角係喺九龍

想正經同習慣用正字，最好用返倉頡。

啱

你老母就廢登

又推上黎

每次錯字post都見到師兄

係咪
喺邊度

好撚憎見到人咁打

“呢家” 先最難頂，屌你邊到鄉下可以發到呢個音，依家/而家都可以接受，“呢家”

上呢啲咁唔正經嘅論壇，
仲要人用正經字

係速成，唔係速度呀

呢家

一直用喺到 原來都錯到仆街
會用返度㗎啦
死啦我又唔記得係用返定用翻定係用番

見過有人打「仲乜」

我心諗「做乜」9

只有幾個小問題：

1. 用書面語要規範無問題，點解我手寫我口既粵語都要規範？

2. 邊個有權力規範？係咪會搵返正字黎規範？

3. 你確定「起邊」係錯？你試下讀一次依個詞，會發現口型都唔洗轉，就可讀到出黎，讀「係」邊會因為收開口，連住讀重唇既「邊」會唔順，所以一直有人會讀「起邊」，尤見於上一輩。

yes
宜家又唔係考試
咁著緊正唔正字有乜為

same

乜最好用番倉頡
依家係講方便
要記哂幾個碼你估個個都咁易學倉頡?
唔駛搵字根本係quick快 打得多自己會記得d 位
5p個d係玩野字
呢d係for方便
咪糾枉過正啦屌

睇番d粵語殘片既script 就會發現起邊根本大把人用
樓豬呢d當自己係專家係準則

起mean

「咪臭係」

明明就係「咪就係」
真係想知打「咪臭係」嘅人平時日常口語係咪都係咁讀

我手機同電腦都係用倉頡
唔知點解手機打 喺 嘅 㗎 呢啲字好方便
但反而電腦個倉頡有時同返同一個倉頡碼都冇……
所以好多時候用電腦都直接打 係 既 架 咁
可能係我問題

以經
邊到
以加

你老母高登連香港字都出唔到唔廢啊?! 一版load幾十秒唔廢啊? 咁鍾意高登返去幫林祖舜奶袋底啦!

係
佢哋想玩「咪"臭閪"」嘅諧音